[輿論] 將港中問題定義為種族衝突

近年來港中問題一直停留係政治紛爭階段，但冇乜人會諗點樣演化落去，所以我想用種族衝突呢個比較少人觸及既角度黎睇呢個矛盾

作用1：
擴大社會矛盾，將兩族人對立激化，加速產生一個新既身份：香港人。民族身份從來都係用來團結一個族人既重要工具，用呢個新既身份對抗外族入侵。問題係淨係通過衝突並唔足夠，同時需要定義本族有咩與其他不同既語言，宗教同文化。

作用2：
増加國際社會曝光率。種族問題係其中一樣最吸引到國際傳媒注意既新聞，從而令到想低調處理政治問題既政府更加難封殺衝突。簡單黎講係一個制衡政府既工具。缺點係制衡力有機會不足，64難保唔會重演。

作用3：
遠離大中華及民族主義，避免再被政治操控。呢o的政治主張會令人失去獨立思考，令人放棄抵抗文化入侵。。更重要係要停止錯誤既史觀同民族觀。

實行方法後話；歡迎討論定義為種族衝突既後果。

首先要定立香港人民族論述。

我都覺得，從文化分野，香港人身份認同，香港民族特點，標準化廣東話，加深香港歷史認識等等都係需要時間同知識去培養

其實之前講香港建國都係講緊建立香港民族(nation-building) 而唔係一步跳到去地域上嘅建國(state-building)，不過論述同宣傳係極大困難

而家諗緊由本土電影、音樂、歷史事件去建立返香港人個身份認同先，得閒寫下文仔咁，但真係唔太reach到其他人

建立到身份認同之前講乜都無用

push

係，呢點我相信好多人都提過

不過我既著眼點係將問題演化，去到種族層面，希望有一個唔同既結果出黎